BLACKPINK「帶妝抱熊貓」氣炸陸網 熊貓研究中心發聲：調查中！

南韓女團BLACKPINK紅遍全球，每發新歌總會掀起一陣討論潮，只不過最近在團綜《24/365 with Blackpink》裡竟引發了一些爭議，只見4位女孩來到首爾近郊的愛寶樂園，與剛出生100天的熊貓「福寶」見面，卻被發現身上的裝備恐對熊貓有所為害，在陸網引起大批網友討論。

▲BLACKPINK在全球都有超高人氣。（圖／翻攝自BLACKPINK IG）

BLACKPINK近日隨著團綜《24/365 with Blackpink》的拍攝，來到愛寶樂園與熊貓寶寶「福寶」見面，幾位女孩開心地抱著熊貓，小心翼翼地呵護著，看起來相當興奮，只不過她們身上僅穿著簡易防護服與口罩，引起了大批大陸網友的不滿，認為她們臉上帶妝，在沒有戴好手套和帽子的情況下觸摸，會增加熊貓感染細菌的風險，恐造成嚴重後果。

▲BLACKPINK到愛寶樂園見熊貓。（圖／翻攝自BLACKPINK YouTube）

事實上，「福寶」是首隻在南韓誕生的熊貓，她的父母是旅韓熊貓夫婦愛寶、樂寶，從2016年起交流期為15年。根據大陸熊貓外借的相關規定，在海外出生的熊貓仍屬大陸所有，一般在3歲左右就必須返回大陸，且當地有設立法規保護熊貓，不能讓飼養員外的人接觸熊貓，如有非必要接觸，則必須全身配戴正規的防護套裝才可以。

▲BLACKPINK帶妝抱熊貓，引起大路網友憤怒。（圖／翻攝自BLACKPINK YouTube）

因此，這一次BLACKPINK沒有穿著整套防護服接觸熊貓，也引起了大陸網友的憤怒，根據《封面新聞》報導，目前大陸大熊貓研究中心已經獲悉此事，表示正在著手調查以及進行處理。

用大陸法律吿鳩blackpink囉

外國出世都無用 生生世世都係中國熊貓

嘩好嬲好嬲
幾時學cctoy來我大bp fb派嬲

BLACKPINK得番BLACK了

外國岀世都無外國身份證？

3歲就要番支那

little pink 玻璃心到呢

末撚住先，支那執法部門查外國人，支那係咪癲撚咗，係呢刻，支那精神不干預國家內政去咗邊

世界所有動物都是中國的...

根據大陸熊貓外借的相關規定，在海外出生的熊貓仍屬大陸所有，一般在3歲左右就必須返回大陸

氣炸師

氣炸蝗蟲

要咁受保護先生存到，就唔好周圍送俾人啦